Перше знайомство з цифровою безпекою
====================================

Формат цього буклета розроблений Access Now і вільно поширюється.
Українську версію наповнили спеціалісти ГО Лабораторія цифрової безпеки.
 
Всі персонажі у цьому буклеті є вигаданими, проте їхня діяльність і ризики можуть бути схожими на твою чи твоїх колег. Дії, які персонажі виконують, щоб зменшити свої ризики, можуть підходити тобі, але можуть і не підходити. Основна ідея  не існує якогось загального списку «топ-10 порад з цифрової безпеки», який підходить для всіх. Як діяти завжди залежить від особливостей твоєї роботи, ризиків, з якими ти стикаєшся, ресурсів, якими ти володієш і тп.
 
Версія від вересня 2018.

Ukrainian version created by [Digital Security Lab Ukraine](https://github.com/DigitalSecurityLabUkraine)